城大推「校歌法」「校徽法」， 學生被迫簽保密協議不評論事件

城大推「校歌法」「校徽法」嚴懲損校譽行為 學生簽保密協議不評論事件

BY 劉彥汶
27/01/2021

一首諷刺校長在關鍵時候失蹤的歌曲《找郭位》，城市廣播成員懷疑因此被處分。據《立場》去年十一月的報道，其處分為需要被罰者寫道歉信予校方，並在特定時間不得回校。

去年十月底，城市大學教務委員會通過修訂學生守則第4.1.17條，並於十一月二日公布新修訂，新增條款為禁止學生破壞大學品牌及形象的行為，有關「大學品牌及形象」的規禁範圍包括校歌、校徽或任何能代表學校的元素，提高處分，以儆傚尤。

學生形容此例為城大獨有的「校歌法」「校徽法」。學生意難平，在校內竊竊私語諷校長郭位在港版國安法之後，在校內立一條「郭安法」，一條令校方高層安心的校法。校方回應《誌》，表示只是規管學生「利用網路平台發佈虛假消息」，嚴禁造謠。

此例一出，引來學生譁然及不滿，各大新聞平台亦有報道相關修訂條文，但被問到早前是否有學生因一首諷刺城大校長郭位的歌曲而受到校方處分，不論是校媒前首長，還是學生會幹事會前會長，一律統一口徑「我唔評論」。

香港的大學言論自由一再收緊，各學府瀰漫着「敢怒不敢言」的白色恐怖。

【記者劉彥汶報道】
。。。。
《誌》向城大校方詢問相關回應，對於新增守則威脅學生的言論自由，城大公關處只表示，對學生「合法的行為和言論持開放態度」，更稱「城大重視學生誠信，嚴禁製造、散播不實謠言」，又指出條例只是禁止學生「利用網路平台發佈虛假消息」，暗示城大校方認為早前二創的作品均為虛假消息。

痴線

惡撚到

痴撚線！

有咩品牌可言

痴鳩線，呢間中學定小學黎？

千祈唔好入呢間學店
Dse差一兩分入三大寧願考多年試吓
雖然其他校長都係仆街
但校政冇咁癡線

使唔使著校服？

VTC呢?

比d火黎

宣誓效忠中國

共產黨手段

幾時推出埋《校安法》保障學校同又一城嘅統一完整性

今鋪真係無理由唔quit u，你話移民唔係個個移到，但quit u真係個個city u學生都做到(如果係黃既話)

仲衰過好多中小學

咁仆街？！

Cut撚咗佢張校友卡。咪撚旨意我再俾錢你用！

一樣CLS但冇乜人同媒體關注
本身收買咗唔少媒體，而且俾外界感覺又唔係正式大專，好多事都不了了知

Shitty
利: shitty grad

中大

城中

本身就係一間學店

間間都一擔擔㗎啦

城市小學？

shitty u以後無得講

同學各位

去加拿大讀順手移民啦，本地直頭唔駛考慮

自古以來又一城係shity不可劃分既一部分

城大每一年咁多大陸學生讀
當然要符合黨的特色

夠膽做 唔夠膽認

vtc有冇校歌?

好似唔係好覺有, 所以應該唔會有校歌法

今日城大
明天理大

遲早都一鳩樣啦

成件事好on9
唱下就唱得衰個名嘅
咁你個名都真係幾差

唔係city嘅會唔會俾佢跨境執法？

呢班大學高層做嘅嘢 咪正正就係破壞緊大學品牌同形像

仲有明天先理大咪算好，科大同城大已經今日咗

XGU 會唔會懲罰埋唱明我以德轉圈轉圈哈姆共你嘅人

唔知黃衛兵又會唔會話簽既都係政權幫兇呢

XG城市大學

咁唔係shitty 學生點計

利申: 畢業證書都仲未係反枱logo

即時去聽下找郭位先

唔係城大學生既就可以

即唔係城大學生就得啦

校歌？城市中學？

我班city fd將首歌轉做電話鈴聲

XGU?

仲賤撚過好多中學

考唔番入其他u 係咪出黎做紥鐵

同埋重考哂左個一年時間點算

ust前日有咩新聞

依個禮拜無睇新聞？

同中大ust比碎料啦

淨係識唱呢個版本gg

好似除咗edu同lingu之外其他都開始聽黨話跟黨走

加設個大學黨委先啦

ling u係呀何已完喎

edu直接唔請畢業生

屌你老尾, 抵你叫shitty u

利申 shitty grad

都大未有事

乜真係會有人碌校友卡?
唔係當校友證用架咋咩

八大皮爾修 都大同i大可以榮升香港第一大學府了

城大各位 找郭位 考入去都曬學費

直定曲

即係唔可以唱「愛到入城大也分開 」都唔得？

如果成功通過左
匿名send 去secret page 呀蘋果嗰啲校外人代post 咁點

中共治下你認為有分別？

XGU：？

全部香港人都係city學生咩
係要二次創作你又可以點
記校外人缺點？
無腦

簽左一世做奴隸！
擡唔起頭做人！
一定成堆自稱黃絲既走去簽啦
仲話抗爭
你地底褲就黃！
仲有良心就退學啦！

Shitty

戇鳩
香港大學間間都一樣
報外國大學好過

班大學教畜成日諗住搵錢
好少讀歷史

城安法

由學生諗橋，叫校外人發佈咪得
真係on撚99

但係首歌唔係校歌黎啵

做得好
後悔冇讀城大

公務員簽紙都係政權幫兇

年輕人們，有骨氣既請馬上退學

香港城市中學
香港科技中學

仲有無？

邊夠暴大篤自己學生灰威

shitty 真係shitty

咁撚on9 都諗得出

果然係八大之恥 依家連我讀含大都有資格笑鳩你shitty

引班人quit 自己就靜雞雞入

友校嘅同學唱就吹唔脹啦

有冇呢張signal sticker

屌你，兩間都讀咗！
科大張卡一早Cut咗！估唔到要Cut埋Shitty!

乖學生有紅領巾戴
香港學生戴黃色星星手袖

又係喎
但佢癡線嘅地方在於郭位好似土皇帝咁
聽到人鬧佢仲激過有人犯黨安法

同隔離bu一樣中學化啫

嗰間好耐之前已經係中學
我四年前冇當過佢係大學

全部學生都要戴上紅領巾!